% Esta es la primera de tu memoria. Tu objetivo es sentar
% las bases para que luego pueda haber un desarrollo más en
% detalle de los aspectos y decisiones del proyecto para que
% el lector pueda seguirlos.

\section{Presentación}
\label{sec:presentacion}


\subsection{Resumen}
\label{sec:resumen}
\paragraph{}
            Torchlight es un proyecto que unifica diferentes técnicas
            de desarrollo de software para conseguir que una red neuronal
            controle el juego de la serpiente.
            Se hace referencia al uso de diferentes técnicas de software 
            ya que el juego y la red neuronal se han programado en distintos 
            lenguajes y es imprescindible que ambos se comuniquen.
            
\paragraph{}           
            El juego se ha realizado en el lenguaje C++, mientras que la 
            red neuronal se ha realizado en Python.           
            Como mecanismo de comunicación entre los dos procesos,
            hemos optado por el uso de D-Bus.

\paragraph{}
        \href{https://gitlab.com/txemagon/torchlight}{Repositorio en Gitlab \texttt{gitlab.com/txemagon/torchlight}}

% Exponer qué se presenta. Qué es lo que se ha hecho.
%
% Se trata de un breve resumen para poner al lector en contexto
% antes de entrar en detalles.

\subsection{Motivación}
\label{sec:motivacion}
% Por qué es interesante este proyecto.
%
% Quizá aporte algo que todavía no está muy estudiado
% O es un tema de estudio candente para la comunidad o alguna gran empresa.
% O quizá esté relacionado con algún sector que es de vital importancia personal.
% (aunque las razones personales tienen una cavida muy tangencial en un proyecto)
\paragraph{}La parte más interesante del proyecto ha sido la red
            neuronal, además de la comunicación
            entre los procesos mediante D-Bus y el desarrollo gráfico mediante el framework
            Qt.
            
\paragraph{}Llama la atención como funciona el mundo de las redes
            neuronales y queríamos iniciarnos en este campo, que a día de hoy, es
            muy demandado y cada vez más accesible para todo el mundo, gracias a la gran
            cantidad de herramientas que nos ayudan a desarrollar distintos tipos de redes
            neuronales.
            
\paragraph{}Previamente a la realización del proyecto, desconocíamos por completo todo acerca
            de este campo, por lo tanto, no supimos si la elección del proyecto era demasiado compleja o
            todo lo contrario.
            
\paragraph{}Lo que más nos ha motivado para elegir este proyecto ha sido aprender algo nuevo
            y tan denso. Siempre hemos intentado aprender todos los integrantes del proyecto por partes iguales
            y compartir conocimiento entre todos, para que al final de éste terminemos con la misma
            base.

\subsection{Objetivo}
\label{sec:objetivo}

% Objetivos que se pretendían alcanzar con el proyecto.
% Luego se contrastará con lo realmente conseguido en las conclusiones.
\paragraph{}El objetivo principal del proyecto fue programar el juego Snake con un algoritmo
            desarrollado por nosotros y una Red Neuronal que aprenda a moverse por el plano, 
            a no colisionar con ningún obstaculo y a acercarse a la fruta.
            